**Kutar**（クター）是日本公司[GIGA連射所創建的人物](../Page/GIGA連射.md "wikilink")。該公司以Kutar推出各種小游戏，主要為[Flash遊戲](../Page/Flash.md "wikilink")、[Web](../Page/Web.md "wikilink")-Game、[PC](../Page/PC.md "wikilink")-Game、[手機遊戲](../Page/手機.md "wikilink")。是一種沒有表情的生物，但是他有感情，當他生氣、失落、困窘時身體會[膨脹起来](../Page/膨脹.md "wikilink")。遊戲裡出現的大多是本作的主角橘色Kutar（クター）。

## 人物介紹

### Kutar

本作主角，全身毛色為橘色，喜歡的女生是Cherry，喜歡的食物是蘋果，是隻好奇心旺盛的クター。

### Cherry

クター的女朋友，全身毛色為白色，有著明顯的粉色腮紅，不用說當然喜歡**Kutar**囉！喜歡的食物是南瓜派。

### Smoke

一隻常見的クター，全身毛色為黑色，喜歡的女生是Ronne，喜歡的食物是鮪魚，是隻性格孤高的クター。

### Navy

一隻常見的クター，全身毛色為藍色，喜歡熟食

### Burosso

一隻常見的クター，全身毛色為紅色。喜歡的食物是冰淇淋。非常熱血，不管什麼時候看到他幾乎都在跑步。

### Grape

一隻常見的クター，喜歡的食物是茶。

### Cheek

一隻常見的クター，喜歡的食物是草莓蛋糕。

### Ronne

一隻常見的クター，喜歡的食物是乳酸菌飲料。

### Papakuta

一隻常見的クター，喜歡的食物是紅豆麵包。

### Tarakutar

一隻常見的クター，喜歡的食物是玉米麥片。

### Picakutar

一隻罕見的クター，偶爾會在遊戲中出其不意的現身，喜歡的食物是麻糬。

### Mogyu

一隻常見的牛，喜歡的食物是鮮草。

### Nyugyu

一隻常見的牛，喜歡的食物是乾燥的玉米。

### Berry

一隻罕見的クター，喜歡的食物是奶油燒。

### Mamakutar

一隻罕見的クター，喜歡的食物是新鮮的沙拉。

### Tabby

一隻罕見的クター，喜歡的食物是洋芋片。

### Pretu

因應「名づけてねっと」活動而出現的クター，他的名字是藉由募集大家的想法而取的。

### Dr.クター＆ロボクター＆覆面クター

配合「CNET Japan」而出現的團體，有特定的遊戲和壁紙，但現在活動已經結束了。

## 外部連結

  - [GIGA連射](http://www.giga-rensya.com/index.html)
  - [www.kutar.com](http://www.kutar.com/)
  - [Techno-Net++](http://www.geocities.jp/shirai_santa/index.html) -
    非官方fansite

[Category:虛構生物](../Category/虛構生物.md "wikilink")
[Category:吉祥物](../Category/吉祥物.md "wikilink")